#		$Author: slavik $ $Date: 2008-01-16 14:25:35 +0500 (п║я─п╢, 16 п╞п╫п╡ 2008) $
#		$Id: faq.txt 17 2008-01-16 09:25:35Z slavik $
Тут будут те вопросы на которые мне уже надоело отвечать.

Q: Чёто я не понял, А оно вообще под какую версию винды? под ХР пойдет?
A: э... нет, оно вроде под *nix, в принципе может и заработать в posix подсистеме винды... но оно тебе надо? 8)

Q: а почему он ничего не пишет в session.log ? права я дал на него ?
A: потому что он туда будет писать если ему плохо станет, совсем плохо. Туда направляется вывод stdout&stderr

Q: а зачем session.log ещё и suid?
A: дело в том, что BSD системы чётко следят за своими SUID файлами, и когда в них что-то меняется - вы получаете 
уведомление на почту, это очень удобно, сразу видишь когда машина перезапустилась или sacc вывалился с сообщениями в stderr...

Q: а почему пути не такие как во моем любимом линуксе?
A: потому что нестоит ставить все с бинарников.

Q: У меня сквид говорит, невижу свап каталога.
A: squid -z никто не отменял

Q: а что значит ключ "--disable-icq"?
A: значит что для https траффика тоже будут работать временные ограничения

Q: А у меня на этапе установки выдает
/bin/echo "drop database if exists sacc;"| mysql -f -B -h localhost 
-uroot --password= --default-character-set=koi8r 2>/usr/local/sacc/sql.log 
*** Error code 1 
в чем беда?
A: Предположительно беда в СУБД, и подробно раскрыта в /usr/local/sacc/sql.log

Q: а что значит ключ "--enable-cheat"?
A: как известно сквид кэширует посещённые объекты, и в следующий раз отдает их из кеша, по умолчанию 
система скешированные объекты (т.е. реально из инета не скачивающиеся) не учитывает в траффике,
с помощью этого ключа это можно изменить.

Q: почему то сквид не запускается :( и конфиг правит все равно на ...
A: потому что править нужно squid.orig.conf а не squid.conf

Q: Собрал с ncsa но что то в squid.conf стоит smb_auth, а ncsa закоментирован, раскоментировать ncsa, а smb закоментировать?
A: Да, все верно, так и нужно, только в squid.orig.conf а не squid.conf (см. предыдущий вопрос)

Q: Что то я не понял, какие права на какие файлы ставить?
A: все написано в Troubleshooting.txt
-rw-r--r--  1 (имя от которого запущен squid) wheel  24788943 Dec 13 13:54 access.log
-rw-rw-r--  1 (имя от которого запущен апач)  wheel     2810 Dec 11 23:05 passwd
-rw-rw----  1 (имя от которого запущен squid)  wheel   133012 Dec 12 20:35 squid.conf

Q:я читал но..
-rw-rw-rw- 1 proxy wheel 0 Aug 8 06:25 access.log
Warning: filesize(): Stat failed for /var/log/squid/access.log (errno=13 - Permission denied) in /usr/local/sacc/web/htdocs/admin/index.php on line 584
A: все элементы пути (читай каталоги) должны быть r для пользователя от которого работает апач


Q: у меня пишет started - stoped, а причин и других сообщений нет, в чём дело?
A: в некоторых версиях линукса заем-то сделана следующая хрень в syslogd.conf
# Log anything 'info' or higher, but lower than 'warn'.
# Exclude authpriv, cron, mail, and news.  These are logged elsewhere.
*.info;*.!warn;\
        authpriv.none;cron.none;mail.none;news.none     -/var/log/messages
"выходные" сообщения об ошибках имеют статус critical, а это выше чем warn.
как правило ниже написано куда отправляются сообщения об ошибках, иногда это /var/log/syslog

Q: у меня не видит libmysql (и я уверен что она /библиотека/ есть!!!)
A: возможно ненастроен ldconfig на каталог где лежит libmysql (man ldconfig)
если библиотека находится в  /usr/local/lib/mysql можно попытаться выставить переменные среды
LDFLAGS в -L/usr/local/lib/mysql 

Q: а у меня не видит mysql.h при компиляции/конфигурации (и я уверен что он /заголовочник/ есть!!!)
выставить переменные среды, например если инклюды в /usr/local/include/mysql то 
CXXFLAGS в -I/usr/local/include

Q: А как выставить переменные среды?!!!
A: например в sh это делается так:
export LDFLAGS=-L/usr/local/lib/mysql
export CXXFLAGS=-I/usr/local/include
если что не так - `man sh` или какой_там_у_вас_шелл

Q: Какие сигналы можно посылать?
A: HUP - пересоздать squid.conf с squid.orig.conf и послать "reconfigure" сигнал в squid
TERM - завершить SAcc, squid не завершает.
USR1 - выполнить ротацию лога и очистить базу данных, ежемесячное воздействие по умолчанию. 
USR2 - установить offset=0 и очистить все записи, для пересчета данных.

Q: Не заходит на веб интерфейс, или не проходит авторизация на /sacc/admin/
A: Проверьте запущена ли СУБД, проверьте включена ли registerglobals в php.ini (по умолчанию оно выключено и файл отсутствует)
проверьте выдачу конфигурационных настроек в веб checker-е, sacc/sa/check.php
если php -i говорит, что registerglobals On, а check.php - что 0 -> перезапустите апач
проверьте корректность выполнения инициализационного скрипта. (смотрите $PREFIX/sql.log на тему сообщений об ошибках)
проверьте права в СУБД на доступ к таблицам. [http://www.mysql.com/doc/en/SHOW_GRANTS.html]
установите настройки developer опций в дефолтовое состояние, переустановите

Q: Пишет ошибка установки ( install: /usr/local/sacc/etc/pref.php and /usr/local/sacc/web/htdocs/inc/pref.php are the same file
*** Error code 64 )
A: Скорее всего каталог назначения (/usr/local/sacc) уже существует, необходимо его стереть

Q: Все равно не заходит, и php пишет "Fatal error: Call to undefined function: mysql_connect() in /usr/local/sacc/web/htdocs/admin/.functions on line 33" Что бы это значило?
A: значит собран пхп без поддержки mysql. Нужно пересобрать нормально.

Q: SQUID не пишет в лог имена пользователей.
A: проверьте настройки squid.orig.conf исправьте по необходимости [http://www.squid-cache.org/Doc/FAQ/FAQ-23.html]

Q: SQUID не пускает пользователей в инет,
A: проверьте настройки squid.orig.conf исправьте по необходимости [http://www.squid-cache.org/Doc/FAQ/FAQ-11.html]

Q: Я написал замечательное дополнение/исправление, куда его девать?
A: Присылай icq#210990 или mail#avirus-at-mail.ru

Q: Я нашел ответ на свой вопрос, но ничего не понял /не получилось/.
A: Такова судьба. Ненужно приставать ко мне с криками "глючный софт!". (и вообще-то иногда помогает подумать ещё раз)

Q: Я ненашел ответа на свой вопрос!
A: Почитай Install.notes.txt и Troubleshooting.txt возможно написано там.
